大家真係要睇下袁彌昌訪問 — 建制派「叛徒」，又或「中間路線」的唐吉訶德..有D位真係好岩

「五大訴求」以外要想其他

怎麼看推倒了送中條例的武力抗爭者，以及武力這種手段？

「我不支持武力，因為當時覺得無論如何，都打不過警察和解放軍；不過無論主張是甚麼都好，只要是民粹性的政治活動，一定要同美國接軌，這就埋下了一定要找外援的伏線。由去年 6 月至 11 月，香港要取信於美國，要令她相信在新冷戰裡面，支持香港有利其國家利益，所以很不幸地，的確需要流血。特別是理大中大之役，要好爆的新聞，動員到美國人。你想像美國人一起床，看見報紙或者網頁都是火光熊熊的照片和影片，沒有這個，也許《香港人權與民主法案》根本不會通過。」

「不過現在問題是，香港人成功與美國接軌，事情一如很多人計劃那樣，上升到了中美層次，弔詭的是，香港問題上升到了中美層次之後，香港自身無論怎樣做，難聽點講句，已經無野幫到手。除非你特區政府或北京，又搞23條出來……有時要 let go，美國隨時支援的可能性已經出現，運動要轉化為政治成果。」

美國能夠幫到香港嗎？袁彌昌似乎比較悲觀。

「雖然說中國驅逐了美國媒體記者，但疫情下美國亦自顧不暇。如果黃之鋒他們不停地叫美國幫手，可能性也不會突然增加，我認為呼籲亦實在不需要太強烈。中國在疫情問題，反而轉守為攻，似乎已經重新站穩，未來可能會進入一段令香港較為被動不利的時間。疫情後美國會不會再支持香港人有動作？這都是問題。疫情過後，全球會面臨『再全球化』，或者『去全球化』，如果是前者，局勢對香港可能比較兇險，因為特朗普不太理會國際組織，那麼全球各國可能會覺得中國領導全球反而比較可靠。」

議會過半，有人支持，有人覺得無用。一些積極考慮參選的年輕人，認為是要用來攬炒或者做講數籌碼。袁彌昌仍然孜孜不倦地講中間哲學：

「我睇重特首選舉，多於立法會，因為特首選舉不是比例代表制，特首選舉始終是講中間，要各界多少有少少認受才行到。立法會是不同的，各說各話，個人特色越鮮明越好。如果民主派在立法會拿到半數，迫對方屈服，不斷要脅政府，其實對選特首找一個多方接受的領袖，是沒好處。我們其實要迫北京也找到一個中間位。如果選到一個特首，他不任命，他就自己製造憲政危機，樣衰的是他。所以他也不能極端；同樣地，我們也不能走向極端。」

我一直都覺得佢講野幾值得聽
但係你睇返立場fb下面的comment就知依家
係先問顏色。你唔係自己人就講咩都錯
瘋狂被人屌

唉 香港人真係悲哀，殖民移交比左隻殺人無數嘅大惡魔做殖民主,好多人認賊作父
人民無授權比個非法政權,仲要假裝有 扮演係民主最快樂, 連自己應有權利都要乞求,仲要好似虧欠佢咁

仲有另一篇陳祖為嘅都好好睇

講個笑話：中間路線

咁佢應該同建制派某d 人講，特別係何妖元秋呢d激進建制派，佢地先係最偏激，成日想將香港變成一國一制

十幾年前香港仲比較自主、自由，又多d人認同北京，證明香港自由d，同國家認同，係無衝突

中間唔係問題，問題係依家仲堅持中間路線嘅人

依家仲話自己係中間嘅人一係蠢材一係人渣

中間唔係問題
佢走中間偏建制係事實

不過都值得睇
起碼佢重有良心對何妖 721都睇唔過眼

有邊個位值得睇，講泛民嘅價值係反共，你中共自己一黨專制，唔尊重人民自由，泛民先要反你，佢就講到泛民好似逢共必反咁。

吹捧劉淑儀喺同性平權議題有幾進步，又唔提佢當年想逼害港人硬推廿三條? 情況就好似個殺人犯有捐幾十蚊俾窮人，跟住叫大家注意佢嘅小善，唔好注意佢嘅大過啦

提倡議會要注意民生。如果有民主，公共財政就會由市民掌握，咁就唔會有大白象工程，權貴唔可以亂用公帑，民生自然會好。冇民主，民生點會好。

睇下聽下對家其實有益
佢都講中左我地

訪問件垃圾有咩好睇

講中咩? 如果對家係冇 point 睇黎做乜

佢老婆當初係中聯辦塞比葉劉，而家西門梓敬咪又係照辦煮碗，有乜好怨

佢講中美關係嗰part ok，但正如佢講，香港喺依個位可以做的已經好少。打算立會爭過半的，現在風氣係過半就咩都反對要政府停擺，而家應該將依個風氣推到變黃絲共識先。

理性藍絲口吻
只不過扮理性去割票姐

如果民主派在立法會拿到半數，迫對方屈服，不斷要脅政府，其實對選特首找一個多方接受的領袖，是沒好處。

呢句講出佢既藍絲立場

仲中間派
2020啦大佬
食兩家茶禮嘅日子已經過去
依家唔係你死就我亡㗎啦
你中間派咪有有份搞成今日嘅局面

佢似一個淨係睇新閒然後整合兩邊理論既人
有真正民主先可以逐個議題講立場，而家只有民主自由vs專制獨裁，冇可能有中間派

冇錯冇錯，佢講得好好。

不過無論如何，大家都唔應該投票俾佢！
什麼中間派？呸！